Twice終於開全咪真唱喇

Encore stage

真心咩 企係度咋
高音就自動mute 扮嗌1234
一個二個淆嗮底
其他人唱嘅part唔係有Jihyo頂住下應該仲衰
邊個話Twice進步咗好多

聽到毛管洞

全部人都唔敢唱

俾stray kids唱個幾句都仲好過

聽到我好尷尬

Momo甩key甩撚到去太平洋
個個都唔敢唱

仲以為佢地今次cb 開咁多場咪會俾連登仔讚下

仲要人幫佢頂

其實佢地啲歌 只要學下唱歌都會識唱 難度較低
企係度都唱到咁

高下立見

護主once去嗮邊

出黎啦once

咁人地係節目完個少段仔
又唔可以咁比
lm有無人放twice出show真唱

陣間又俾班小學雞話我地踩低twice黎抬高其他團架喇 不過
乳豬

覺得TWICE進步左好多
講真首歌唔洗跳住黎唱已經唔易
Encore 重要同人做互動唱到咁真係唔簡單
試問邊個團做到
我最欣賞就係佢地既舞台
完完全全被佢地感動
如果係到現場 有人問我係邊團FANS
我會好大聲咁答我係ONCE
T寶最高

擺明係預錄啦
重有人信MR REMOVE

但但係呢個節目好似個個團上去
出到黎嘅mr removed都唔差

啲口型咁都預錄
冇嘢好講

某團FANS話MR REMOVE一早已經冇可信性

去到呢個地步 冇嘢好講啦

其他片我唔敢講
你睇00:29 umji呢句明顯真唱喎ching

略有聽聞
但點解釋twice嘅走音mute音mr removed
預錄自動消音?

WHERE ONCE

仲衰過以前旺角唱愛是恆久個輪椅uncle

encore唔計

上音放LIVE多次LO

睇錯TWINS

第一段聽到尷尬

twice 完全唔明點解人氣咁高
唱功唔得 歌路主要都係似啦啦隊歌
舞唔又唔夠其他女團好（似細路佬玩泥沙）
唯一勝在人多

Twice 熱潮過左🙈

一定係之前live stage太攰先搞到咁

同埋有3個架妹

knock knock piano live version.

Aoa邊到得 Blackpink 就得

完全同意 人氣高咪又係因為大公司
但其他團大公司又有實力嘅多不勝算數 例如RV BP依啲
細公司又有實力嘅都大把 例如女朋友同EXID
真係唔明點解咁紅

是但搵隊歌舞都好過佢地
都唔知佢地做練習生個時做過D咩

因為有你地呢d人成日討論囉
不過唔係明星不嬲唔係實力行先咩，如果係既話佢地而家就唔會咁紅la

又盲反

究竟jyp點train佢哋練習到咁

梳禁錯負皮 以為你係once護航

你個名

唔敢聽

如果跳一首就話攰咁學咩人做跳唱歌手

佢地係偶像歌手
實力係唔重要
簡單D講係成功既商品
FAIL既"歌手"

咪唔好囉個風氣
真係有實力值得紅嘅又被忽略

頂開頭以為你係once 靚抽
佢地最多可以叫偶像派（睇外表）
稱唔上藝人 才藝係邊

E家團團都咪同播歌真係幾撚悶
D舞台冇咩變化

見TWICE佢地係日本既成績
就覺得BOA慘
人地上紅白咪咀
佢ON99咁係到練LIVE
生錯時代

做乜擺我豬上檯

btw 要比都唔好用依個節目喇

清唱對清唱公平d

唔緊要 負皮係俾twice

點解吸唔到once入黎

垃圾K POP

你個標題唔夠引戰

屌你老母好撚垃圾

umji 怯怯地但又唱得唔差個度幾cute

如果你係ONCE重會唔會咁厚面皮入黎護主

其實呢首已經算唔多高音 cheer up同heartshaker呢兩首都估到佢地唱唔到 估唔到what is love都唔敢唱

BoA元祖級喇 啲舞攰到
一個人唱全首

你又啱bo

我都想知
新個隊stray kids個主唱又係唱得難聽

睇黎事實冇咩好嘈

有冇D二線D團既LIVE對比下

搵black pink都屌打

live?

yes

咩叫搵blackpink都屌打
你搵個ace級嘅黎同twice比

咪就係
Twice點同BP比

bp實力好?開咪仲少過twice 最多叫一般

Momo個part扮雞仔聲真係辛苦到呢

我覺得一般上少少 同 極差

最後個男既唱得仲好聽

好撚難聽阿 求你開番全咪

cheer up其實唔算好高
副歌最高都係C#5 (cheer)
C#5 cheer C5 up Bb4 Ba Ab4 By
基本上難位係依幾個音重複loop
成首歌最高好似係Eb5 (up)

難度唔係音高既問題，而係"音質"既要求
女團大把非主唱都可以唱到高過C#5
但係點解睇選秀show d人會覺得好難唱呢 (近排D選秀vocal真係冇乜勁)
其中一個原因係想模擬返原唱cd既厚度，
對於好多基礎唔好既人黎講會係一個挑戰
可能第一個音C#5 就破音。

講真果句，香港搵返差唔多年紀既女歌手黎唱依首歌，
我相信除左top level果d(gem, gin lee, etc)，大部分都唱唔好依首歌。

呢排音中好多都有live

聽到what is love個下走音忍唔住笑左sor twice

都算名星仔價錢嘅

原來子瑜已經叫唱得好
起碼佢夠膽唱

揾blackpink同班雞仔聲比

條片係咪柒到once都諗唔到用咩黎護航

bp好似真係少開 但肯開就屌打了

睇係咪全live一定係睇出故障嘅時候
好想mit Jennie塊面 好多肉

正

不嬲係話全隊佢唱得最差
點知屌 得佢冇點走音同有開聲

MOMO笑而不語

人地呢d咪叫唱歌
Twice學下野啦

應該係日本嗰三個唱得最差

你想搵bp同twice比都唔好搵呢段啦
rose唱到好難聽

??有開咪咩

屌 手快㩒錯負皮

收皮啦呢班G

第2條片momo好大波
正皮係咁比的

Apink屌打依隊垃圾

rv seulgi 唱live屌打all

呢隊野說左只要係靚女，幾廢都有人鐘意

Agree

twice賣樣咋嘛
唔係有人為左聽佢啲歌掛

Twice見到mamamoo會唔會自卑
人地係真唱加跳

屌 睇錯左做twins

得子瑜志效係聽得出有落吓苦功
腎難聽到 momo唔駛講

又攞ace級黎比

是但揾一團都唱得好過佢地啦

點解次次twice post都有人咁講

Apink 恩地屌打全隊twice

D歌似到聽副歌先分得出

屌你攞個天生已經上左神枱既比

緊係冇實力啦
初初重點培養既係6mix
得娜連智孝係原班人馬
Sana 係6mix ver 2
又係冇實力

成隊最值得欣賞係子瑜，明知自己唔太掂都唔會好似其他人咁扮玩黎唔玩
起馬好似音準岩，冇甩beat

根本全部都係sell樣同埋d口水歌
Btw momo跳舞唔錯，但都係比我老婆成團屌打

但娜璉好正
全隊twice只服娜璉

之前twice tv定唔知乜嗰陣喺休息室影緊momo同sana都聽到子瑜背後練歌嘅聲
起碼twice開咪佢都係肯唱同正常水平
其他真係唔知做乜 今年已經出道3年

請舉例
有幾多個90後女仔可以唱得好C#5仲有一定厚度?

欺凌方面我都服咗佢

Rose有咩咁難聽，又冇走音，佢不嬲個唱腔都係咁
Btw我老婆好正

唔唱都紅 練嚟把撚

當睇女咁睇算吧啦 淫賤sana

EXID開咪世界級 條片幾年前 依家率智病左其他人要分攤番佢唱嘅部分 睇得出佢地唱功好左好多

MAMAMOO 0:53

red velvet唱功好好多囉
連irene都唱得好過twice

都唔知第幾隻派台歌
接近出道第三年
依然唱唔到live
你叫其他辛苦練唱練舞練rap果D團體點算

同世代既bp,gf,rv,mmm是但一隊都屌打twice
更加唔好拎exid,apink呢D喇
唔好同我講偶像唔需要唱歌叻
已經係態度問題
連敬業都做唔到

其他團體既非主唱咪一樣可以完整唱到一句live
唯獨twice就唔得

人唔笑狗都吠
咩新人論, 進步論
講到第三年都未講完 廢就廢啦 又唔見bp rv 咁樣 係咪諗住出道十年都話自己係新人啊

比d 時間twice進步

9個一齊拍av算啦

唔比前一二三代
搵同樣出道3年 clc都唱得好過佢哋
依加連唱都唔肯唱 怕都甘樣 係咪唔知正職係歌手嚟

好心Twice學下人地啦
每次聽Twice唱live都忍唔住熄咗佢
真係好難聽好難聽

唔係好差姐

啱啊 sana係呢三年訓練到咁淫 係時間要返去本土發展

樣靚都係實力既一種
真係無邊隊組咁多靚女
靚得黎又有特色 唔係人工樣
不過咁多年都唔練下就
同埋jyp教唱歌好似唔係幾得
之前somi 都係上節目比sm 個歌唱老師教下先知一直以來發錯聲

認真TT前都好地地都會唱下live，依家真係次次live都咪嘴，想問下有冇once睇過佢地concert，係咪成程都咪嘴

這就是我最愛mamamoo的原因了
完全冇質疑過佢地既實力

咁都叫靚

哈妮巴
成隊最鐘意就係sana ，遲下睇佢回國中出100連發

真係靚既咪又得日本line+周子瑜

晚晚逐個train

結衣巴
一樣taste喎 sana個種淫在骨子裹真係頂唔順

4個就夠 其他拎去堆填

encore個條真係
除左難聽 仲要勁撚尷尬 竟然無人唱自己個part

Sana由cheer up既清純變到依家咁淫，睇住佢成長知道自己真本性實在太好了

志效都可以拍巨乳系列
多腎就重口味啲綁撚住佢俾幾廿個男優輪同三穴啦

係
一直都話海外LINE個樣CARRY

屌聽到連自己都尷尬埋一份
聽到一半已經無勇氣繼續聽埋落去

冇興趣😂

咁執著做咩
反正idol呢家野不嬲都唔係賣talent為主

連嗰隊男團都笑9佢地走音

雞肋雞肋，吃之無味棄之可惜，都係去拍av吧啦

又咪繼續紅

KPOP
爭咩丫，溝埋做賴尿牛丸啦笨

一邊被人插，一邊唱TT
I’m like TT, just like TT

估唔到第150個CM重未有ONCE出來

插啦baby 插啦baby

最主要係jyp玩埋曬啲氣音

動作大少少啲氣飛曬出來就走曬音

我認我係twice fans但唔想叫once，睇過好多po啲once真係柒撚到，點解可以接受到一隊野不斷退步，唔講紅唔紅，基本歌手要既野都冇，你出到黎齋跳舞既都算，標榜住歌手呢個名係咁咪嘴都要盲撐，同今次單春fans啲質素一撚樣

睇下樣好啦 唔好當dancer係歌手

全部淆撚晒 ... 好心真係練下唱功先。

人地話Kpop係垃圾，無唱功可言。
睇完上面兩條片，我只能夠講，其他團我唔知，
但Twice 一定係垃圾。

樣柒 唱歌難聽 得d頹毒先會鍾意

為左佢地紋埋LOGO

靚唔靚就見人見智啦
即係咁 九個入面得子瑜係靚囉

咁你點樣做到fans

真心問 有咩團實力仲差過佢哋 ？
出道兩年0進步喎 跳唱綜藝都好尷尬
後來果啲都唔叫跳啦 做下動作當跳舞 反而退步埋 世界級

我sixteen 睇到依家，之前都會追下twicetv vlive ，咁都唔係fans既話咁當我打個段野係垃圾

志效好撚正囉唔該

咁點解你可以仲接受到twice退步？

難怪啲人話日本女團實力好啲

仲支持佢地？

你有冇睇我段野

應該得香港既twins可以差過twice
出道十年以上都係唱到pat屎咁

乜開咪唔走音唔喺歌手基本要做到嘅嘢咩

搞到咁真喺好醜

Rainbow

我覺得你可以追下post先，我仲支持會唔會叫佢地拍av

有啲鬼佬仲攞Twice同少時比

陣間又有人出黎兜 話佢地唔係歌手
做idol個樣靚咪夠

就係有先想問點解仲做佢地fans?

sor我錯

其實唔係要下下打撚到出晒面話我唔撚再係twice fans先得呀

應該會有once回應你
話偶像唔洗太著重唱功
偶像不等於歌手之類

(雖然佢地應該潛晒水唔入黎
然後係圍爐post話拎到一位好開針呀
再呼籲一句請無視hater)

我覺得當其他女團都做到既時候
twice係咪應該自覺去練下歌呢
實力配唔上名氣自然抵屌架啦

根本冇得比 少時最唔唱得嘅孝淵都夠膽大大聲唱live 是單一個都屌打佢哋啦

有冇人覺得Mina嗰part舞好撚尷尬，叉住條腰拎下條腰fing下膊頭就叫跳舞

[red]但

once剩係着重啲數據 賣幾多隻牒 youtube破幾多記錄㗎啫
再唔係咪睇吓打歌個髮型 條裙靚唔靚
唱歌wfc

同身邊啲once講又hea鳩我又話我盲反，咁成首歌最撚差嘅就係嗰part吖嘛，雖然整體隻舞都唔係好

J個樣同肉體

娜恩都唱得好過twice

一個Gin Lee都贏哂班泡菜人造人

mina係跳開呢d喎 隻隻歌到佢個part我都覺得可有可無

dancer...
但佢地連fing下手仔嘅舞都跳唔好

基本上佢地首首都係舉高隻手左右左右fing就完成

香港就算把啦

啲frd仲話隻舞難咗，我當堂 咗出嚟，真係人唔笑狗都吠

iu仲唱得好過佢地

iu合埋口唱都好過佢地

不知幾有氣質

老老實實
呢堆k-pop 女團都係賣樣或性感為主架啦
好音樂又邊需要咁華麗嘅MV或者舞蹈呢
係得BlackPink特別出眾
咁認真做咩

韓國野講咩唱功

氣質當飯食咩
隻舞膠就膠啦

nonononono撚地
nonoonono撚地
lalalalalala撚地

OHOHOHOHOHOH
BAEBABEBABEBAE
YAYAYAYAYAYA
NONONONONO
LOVELOVELOVELOVE

sorry抬高咗佢地

好喇wo

想睇

呢個高汁

最後一句好啱聽
咁嘅實力攞咁多大獎
慚唔慚愧

其實點解有人會覺得mina唱得
佢把聲唔知點形容
好矇好唔清嘅感覺

無乜見過有人話佢唱得喎

YouTube
話把聲好聽好溫柔sth like that

我剩係知who said momo cant sing

我

多順都唱得好過佢地

靚就得啦

sistar

TWICE入面佢都算最樣衰

真實力女團

我 立即 屌你老母！！

多賢個嘴大到

其實高音冇唱戈part係多賢、彩瑛兩個rapper嘅，其他人（至少聽到子瑜、娜璉、定廷、智孝、sana）都有唱翻自己戈part，娜璉都只係因為多賢定彩瑛冇唱，先要數翻拍子入歌

二三線女團 CLC真係實力好好
live都幾掂
ps大家請多支持港女Elkie

心地靚10000倍

係邊度睇到個心地嫁你

Twice出名歌唱無實力
只不過D人無理姐

真羞家 唱又唔得 跳又唔得 樣又唔係好得

唔好拎blackpink比啦 都唔同層次
Twice立即比下去

好肉酸

痴線 點解佢地可以容許自己咁廢
將開vlive嘅時間練歌算啦

其實計埋二、三線都好難搵到隊廢得過Twice

JYP打造商品多過打造歌手
整隊咁既垃圾Twice靠個樣賣廣告做代言人吸金
又有愛國蝗加二幫手返大陸搵人民幣
厲害了 JYP

盲粉

諗起之前佢地上電台 話想試下其他style 但公司冇聽佢地意見
心諗
唔係心亂如麻扮可愛style嘅你地唱到咩

開vlive姣下D Fans仲輕鬆過練歌啦

到宜家都唔明點解twice可以紅成咁

賺錢嚟講係算幾成功
如果唔係國旗件事
jyp實送子瑜返大陸搵人仔，做女版蝗加二

究竟多腎想點

犧牲練歌既時間
為左同歌迷拉近距離

嚟緊首日本single會試下行性感style

想讚子瑜 一黎敢唱 二黎無走音而且聲夠大
智效娜璉就正常水準

其他垃圾連咪都唔撚敢揸真係痴線
唱到尾段俾哂d咪個男團要人地唱
自己唔敢柒就扮哂帶後輩咁 實情推人出黎代自己柒

平時對波都加厚幾層啦

下 佢口都唔擘大啲扮下野

講真 靚女係多
但作為唱歌既idol 企企係到都唱唔到 甚至咪都唔敢揸係手
不如真係摺一年練下先再cb

雖然多腎比閪女人蝦我好同情佢
但多腎真係全隊廢中之廢既老鼠屎
就咁聽覺得佢連基本呼吸都有問題
rap唱跳都唔得
讓個位比somi啦

志效作為主唱都幾盡責 其他人走音/唔夠聲/唔敢唱 佢都出聲幫唱
而且幾次都係佢嗌1234 明顯係知班豬隊友連搵key入歌都唔掂

BoA d live真係 無啦而家十個有九個都係無乜實力食住條水或因為大公司而紅

好彩somi無入就真

sana同mina出道初期成日唔唱(做口型)
或者一句唱D唔唱D
點解會有人話佢兩個唱得

佢地都係繼續開vlive姣仔算啦
除左主唱line
其他成員既基本功真係

Twice過多幾年仲係到先算

有無二三線咁高

睇完呢個post先知原來mr removed係唔可信

見到前面有人話少時，記得無挑六六哥叫左徐腎頂ses 其中一條友，唱live個陣同嗰個bada即刻比下去，人地又唱又跳都冇徐腎抖氣抖得咁勁仲要上埋高音，徐腎就唱到哮喘咁，唔係想話乜，但係如果twice有徐腎幾成都夠

LE 真係EXID 嘅靈魂
惠琳仲要而家唱功進步咗好多

真正live無敵真係第一代啦

睇多d bada不朽的名曲就知佢幾勁

志效清泉

哇
你拎bada同徐腎比又太屈機既
徐腎係少時只係名義上既第四主唱(九人時期)
加上佢出道年資同bada差咁遠

不過twice連少時孝淵都比唔上啦
孝淵知自己唔係唱家班
但都可以完整唱到一句

你係咪除咗BP同Twice唔識其他女團

一世代idol唱功一向好得
bada唔駛講
本身超越idol level

blackpink

唱功唔一定係睇年資嫁喎
徐腎點講都係主唱line啦
唔係點做到TTS呀

LE真係勁
把聲入mic又唔喘氣

你諗下twice果兩件
冇一次聽到佢地可以完整咁rap晒
次次都喘到斷開晒

同埋EXID冇左率智
另外三個要分晒佢D部分
night rather than day 聽得出佢地有下過苦功

Bp有得cb先算啦

得人數模仿咗

真你老母咩

豬fd

gfriend 講樣已經...
而女團最睇樣

成鳩日忽略媽媽木

前幾日出埋全英solo歌添
少時最廢可以出到solo
twice 唔好都係9個人就叫國民女團啦

EXID
Hani
覺得佢地呢隊成員之間感情好好

冇咩可能喇 雖然幾想睇女團大戰

點都加埋MAMAMOO啦

呢個標準實力派黎
唔靠樣 靠實力靠性格綜藝感都贏

Twice究竟幾時先收皮

佢地係超級無敵紅係事實
九個都靚仲係九種唔同既靚
基本上全天然，西女人除外
咁跳得下，又有樣
唱live唔得又如何
唔可以偶像派咩
成班痴撚線

仲有明星係睇人氣，唔係睇唱功
又要聽又要屌

三囉咁
我嘅Elkie
唱得跳得
twice你憑咩
垃圾cube

Blackpink

Lm跟進

snsd最廢都贏twice

原來就算已經係idol 都仲要再分偶像派同實力派

其實過多兩年就開始要諗個人發展
拍戲/綜藝/主持/solo
現階段睇唔出twice有邊個有資格solo

好多小學雞話twice已經超越少時架

第一兩首歌出道好鍾意twice

但係之後好討厭完全唔想睇又低能又白痴

自己鍾意apink red velvet a o a c l c好多好多女團
係唔鍾意twice

偶像派偶像

覺得JYP捧緊SANA

床上真做就有

得Sana綜藝條路明確啲

不過3個日本妹遲早一定返日本
始終外國人特別日本人係韓國好難有發展
相反日本市場大咁多，佢地喺又日本咁紅
返去拍電視、電影、出歌、上綜藝 都大把jobs接

一個屌打囇你成隊啦
又唱又跳仲要高音
仲要有身材

隊咩twice唱一兩個字又縮下咁，唱團拜聖詩果d都好過佢呀 大佬呀

歌手喎笑撚死人

會唔會係因為佢最多男fans
宜家都係佢同子瑜輪住交換killing part
但海外人始終係南韓發展有限

子瑜就真係sosad
台灣娛樂圈咁垃圾又冇錢就算鳩數

你都痴線嘅，我睇女咋

應該係啦
成隊野最多FANS係佢
我諗拋韓國個幾個好多

佢咁嘅歌喉都成日有份唱chorus

Momo完美演繹波大冇腦

雞

Twice一日未收，其他女團都好難上位

班fans都唔係聽歌喉架啦
sana嗲幾嗲都夠班once打幾日飛機

0:20 sana
0:34 momo 你都係坐返低啦

笑死我

屌你第二條片最尾一定要帶耳筒聽

企係度都唱唔到即係點

咪撚貼d韓狗野啦 屌你老母
食屎啦

仲有Mina呢個大黑洞
淨係聽到最尾夜以夜以夜

不服來辯
我覺得勁過所有團 基本上，唔計少時

都好一般

1:09 多腎仲好笑 咩聲嚟

好掛住the ark..
如果冇disband真係完全屌打以上咁多個

once：歌咁難唱 動作又辛苦 好合理

以前JYP唔係咁
WG AM PM

睇左twins

笑左

好鍾意佢地 好可惜

明明咁正但係公司就解散左佢地
反面一d刻意扮cute sexy既concept先得人中意

真係勁可惜 未試過咁中意一隊kpop grp

Ailee要比既唔係呢班人
利申 ailee fans

鬼怪首ost 2017 mama 明明音響好似唔多掂 但後尾都carry 到，已納入個人神曲

後來有人猜測佢地係因為出道曲同MV影射世越號，所以被封殺，好耐都無cb，之後就解散

屌

我都有聽過 但真係好可惜 覺得佢地仲有好多野可以show出黎 euna kim d rap真係好好聽 屌打哂d依家d idol

日本line全部音痴

其實真係得子瑜有進步 其他退化咁款

mamamoo啱啱comeback有9個一位。完

好心momo唔好再開聲獻醜

彩瑛其實算ok
同樣係rapper嘅多腎同momo差唔多水準

仲衰過唱k

啲所謂嘅舞真係 大媽都識跳

拎少時同twice比真係侮辱左少時

我唔係飯佢地，但睇住班成員到而家仲搵緊出道機會，都係好慘
朴瑾惠呢個老人渣真係判佢坐24年都坐得少

momo把聲真係好撚難聽

有進步啦 好過阿sa啦

agger
少時就算係dance line 全部唱功都見得人

其實要鬥 BP可以OUT定

唔係針對⋯唔知點解已經開始厭佢啲新歌風格⋯好似黎黎去去都係咁

唱自己隻歌都可以柒到搵唔到音準
究竟幾廢先做到

哩段又如何

Okay
Aliee實力 >>>>>>>>>>>>> 少女時代一班女人
兩個層次

海外知名度係必須所以mamamoo唔入流
但唱功唔係必須所以twice就入流係咪? 明哂

係啊有人話佢係audition addiction tim
不過euna同minju黎緊都終於有機會再出道 女子二人組合 Khan

已經係歌手同idol既分別

祝大發

依樣野仲要討論幾耐
覺得厭啦
係啦 知佢地好靚呀嘛
所以咪紅囉

每次見人話TWICE係少時第二都好想SHARE 呢條片

學下點樣唱LIVE先啦

呢個世界睇樣架
呢個世界睇樣架
呢個世界睇樣架

我想問你 你覺得呢段有幾多%係 live唱

奇怪既係 呢次突然間唔死扯住佢地後輩 唔扮玩野 唔數1234 唔俾枝咪後輩唱

之前Twice上《看見你的聲音》做嘉賓真係得淡笑

節目形式
節目的特色是一個給「音痴」表演的舞台。節目開始會有特定數目的參賽者，當中主持人、嘉賓和音痴搜查隊都不知道參賽者當中有多少名「實力者」和「音痴」。嘉賓和音痴搜查隊須通過每輪提示去找出音痴並淘汰，令他們沒法進入最終階段。

比多條影片班Twice fans欣賞下咩都唱歌

呢條肯定真live

一聽就知背景人聲大到癲

對比下第一頁個兩條同呢條嘅backup sound track就知咩事啦 其實好明顯

Once潛撚哂水

我想講唱得難聽都係其次
最撚憎下下咪嘴 咁點會有進步呀大佬

真係好撚勁，痴線 抵佢地咁紅

首首歌都係咁
唱功無進步

除左志效 乜原來佢地識唱高音 我一直都以為用撒嬌音唱歌咋 唱歌唱到兒歌咁樣都真係幾失敗
MOMO把聲真係好難頂 扮夠可愛未

好心佢地就練習多啲 做少啲八婆野
做唔掂就讓返個位出黎 其他團都好過佢地 特別係CLC

P.S. 我一直都唔覺得MOMO跳舞好勁 反而覺得佢淨係得一股蠻力 以為動作大啲 用大力啲就叫跳得好 我每次睇親佢跳舞都覺得佢大力到好難睇

嘩 真係企撚左係度

唯一聽到live聲係 無啦啦有把唱兒歌咁既聲嗌what is love

超難聽
仲衰過唱k

Twice不如轉行做舞蹈團體算啦，橫掂又唔會開咪唱歌
跳下舞仔咪算囉

連續跳+真唱8分幾鐘 無backup人聲 仲要啲舞步攰到仆街 又踢腳又跳起 呢啲容易造成車禍嘅動作都無炒車
真係唔好拎少時同twice比

感冒唔舒服姐
佢地工作壓力大 所以成日感冒 我地應該體諒下

依d版本其實代表d 咩
無左伴樂真係咁難聽？

睇佢地出道頭幾年 ITNW 舞台真係享受，齊到仆街
老老實實成左名之後佢地自己都跳唔返

呢段個look正到仆街，個身型顯到好正

往事只能回味

太妍同Tiffany 都好唱得真心

我就係講緊香港既新一代女歌手
唔好講C#5 ，B4 Bb4好多都handle唔到
就算係中生代都好少混到C#5 ，好多都偏假偏薄
再唔係就轉假音

我依度講緊既係來自chest dominant mix既厚度
好似你個名條女就係玩開head dominant mix
你唔好搞錯左，唔係唱到C#5，而係唱到chest dominant mix既C#5
再唔係平衡混聲都得。

你就咁話大話人做到又冇sourse真係講乜都得喇
用個極端d既例子
"i will always love you"計音高都唔算難唱喇

twice班垃圾連開聲唱live都唔敢啦
一無晒墊底聲肯定冇人敢開口
又點會有進步
又點做少時接班人

少時唔係個個話超唱得
但佢地敬業
肯開口唱
慢慢就會進步架啦

當然以少時既練習生時間黎講
佢地係完成度極高既商品
搵孝淵初出道時期都贏撚晒twice九個加埋啦

一黎就搵呢d歌秒9人 好殘忍
Twice唱呢首歌會點
好想聽

唔洗你跳舞都唱成咁
對唔對得住偶像呢個名
可能求其搵個絲打去唱都贏到佢地

真係唔識欣賞ED毒撚向既GROUP

對Tiffany有保留

做咩咁講，好差咩宜家

少時dance line

上年演唱會睇佢愈來愈肥

真心 有不足嘅 comeback少次閉關練多啲好過啦
而家有啲個態度係咪嘴9唱咪得囉反正咁紅一出歌又幾個一位嫁啦

雖然無得同外國比
但已經好敢唱
有唱功感情
有樣有腳

其實邊幾個係主唱line 除左太妍

太妍 jessica tiffany sunny 徐賢

唱得但未可以去到ailee個層次
idol入面apink恩地或者davichi海利先叫做可以比較下

support, 喉嚨relax, 口/咽腔空間擴張 依3樣野都唔關我用緊既term事
無論係邊種發聲，最基本既要求都包括左依3樣野
"聲帶夾得實" 依樣就唔sure你既意思
你係指緊"令聲帶貼埋一齊既肌肉(聲門閉合，環杓側肌d fd?)"定係"甲杓肌既收緊"
後者就同我講既chest/head dominant mix有好大關係

btW你上面比個例子岩岩全部都達唔到
雖然都幾好聽，但係閉合唔好，support弱，把聲偏假，上高音有明顯擠壓問題。

呢首live

比個好既例仔你
閉合好, support 強, 共鳴強, chest dominant mix

唔好理首歌難唔難唱啦
結論都係twice唔敢唱

mamamoo屌打你地班仆街啦
又有綜藝感又型又有style 唱歌表演唔撚使講
自己去搵下jyp party people 睇下佢點評Mamamoo唱功 流撚曬口水

不嬲都唔係講緊twice
係講緊點解有人覺得難唱
同埋難度係邊

四代mamamoo真係一支獨秀
rv都係得seulgi一個有同等實力
其他細團又紅唔起 dreamcatcher

公司細阿 屌你有jyp條水 佢地夠料紅到火星

利申十年韓迷

不過佢地間rbw都好有創意 比佢地放開手腳做唔同既野

你講到乜mix物mix咁高深真係唔識答你
淨係識聽有冇用丹田
如果你要90後又比較新嘅暫時諗到有王嘉儀 JC
重有00後黃淑蔓

高低立見

如果mamamoo入咗JYP就唔會係宜家嘅mamamoo

冇左墊音同伴奏
咁樣聽落大山婆真係carry哂全隊

花瓶
啲撚樣重敢拎少時比
少時開創左女團出去海外呢條路架
mamamoo係韓國內 平均值真係無撚得輸
呢排入左坑真係走唔到

大公司製作製品
有實力嘅只能係細公司出道
但要紅就要係大公司先紅得到

屌呢隊垃圾，首首都差唔多咁，又冇實力，頂多紅多一兩年咪收皮囉

黃淑蔓真心勁
好似02年
得十幾歲都唱得好好
JC 都好屈機
其實香港呢幾年都幾多高汁歌手出現
同埋仲有好多網路歌手歌喉唔錯

除左日本人 韓國果幾件好撚路人樣
火車頭 多腎
成日look ig 撞到佢地啲片都覺得佢地兩件好撚扮野

dreamcatcher又係實力團

痴線
勁到傻

我都廢撚是貼
但都係要貼

mamamoo acapella 都試過Live

做耐左就hea底
開頭更係有火

同得Aliee同台合作既通常都係高汁主唱
EXID率智都係

其實我用字已經好保守
我冇話香港新一代冇人做到，
只不過我聽返黎大部分都做唔到
包括上面果位比既例子

有冇用丹田，姐係講緊support強弱，聲帶閉合同穩定氣流balance

依幾個又真係冇點聽過，我去聽下先

seulgi pf好似無寫主唱
但係成日聽佢清唱其實好撚屈機

呢隊條命真係好慘 明明全隊實力都水準以上
唔知上年定前年音放佢地cover itnw真係幾正
對比返年末舞台女團大合唱嗰次itnw真係 差幾條街

頂你
用term又簡單復雜化

講 detail 解釋d term又叫我講人話

嗯 可能佢地連頭骨胸腔有邊d發聲位都未知
你咁樣係難左d既

seulgi真係好穩 跳又跳得最好 唱又唱得最穩

係 但唔知點解硬係無人留意

佢係第二主唱

係 7年練習係有料

可能係因為曲風唔啱泡菜口味...事關佢地D歌都幾日動畫風
其實新女團我覺得呢隊分分鐘勁過mamamoo
但奈何呢隊依家真係連三線都算唔上
一周年出歌好似連音放都冇份上?

作為一個會聽音樂嘅人而唔係一個音樂人 我真係唔識咁多
知道有chest voice head voicd mixed voice但你畀條聲我聽我未必識分囉
但係講到聲門閉合、環杓側肌、甲杓肌會唔會真係誇咗啲

頭骨胸腔果d係共鳴腔
最主要既共鳴腔都係咽腔
d人話喉嚨打開就係講緊咽腔擴大

我幾中意佢地個曲風 同埋佢地啲舞係真係有返咁上下難度囉 有一排係咁聽 但之後好似無乜影 唔係你提返都唔記得左

咁d term係代表緊d肌肉運作丫嗎
chest voice依d都係term黎架喎

佢地D舞動作咁大但開咪嗰陣都唔係話好喘
仲要成隊真係跳得好齊

王嘉儀都真心正呀留意下呀
佢新碟係自己監製 曲風幾特別
呢首係佢今日嘅live J2 music cafe我諗應該冇修音

好可惜

真係冇得比 D fans仲要死撐話idol 唔洗唱歌叻，都係睇下樣同跳舞，重點係佢地跳舞都唔得....

個d 擺pose舞點同呢d比
利申:應該唔係live

當然想要live都有

佢把聲本身唱歌就唔好聽

講起曲風 mamamoo又係女團中最versatile
不朽的名曲 成員各人solo 出道頭一兩年,同近幾隻album 咁多style都handle到
出得公演live concert多 而家上高音輕輕鬆鬆唔洗好似seulgi屈住身上 (當然seulgi都唱得)
咁多隊女團音樂我剩係得mamamoo會loop唔厭

連登首席once狗俞定延死撚左去邊？
縮左入jyp 個屎忽窿到？

理解唔到點解重有人成日搵twice同少女時代比
輸9條街

岩岩聽左黃淑蔓，真係近年最高汁既新人

once最識打飛機就係音源/album銷量/mv觀看次數

講俗d姐係 "偏真聲"定係"偏假聲"
最大分別就係在於甲杓肌既力度
只係理論，過多幾年可能會比新研究結果推翻

唱高音果陣環甲肌收縮，令聲帶被拉長變緊變薄
兩種聲音既分別在於甲杓肌 (可以上網睇下依2種肌肉係點樣影響聲帶)
1)甲杓肌keep住用力(或者加大力度)同時環甲肌收縮
2)甲杓肌力度減弱同時環甲肌收縮
1 --> 偏真 2 --> 偏假
再具體d既野目前都好似未有共識，都係估估下
我又講下我睇法
甲杓肌用力會令環甲肌更難拉長聲帶，變相要用更大既力度先可以發出高音 --> 所以偏真既發聲係比較難上高音
而且甲杓肌收緊力度更強亦會令氣流更難推開聲帶，所以有人將甲杓肌同聲帶閉合扯上關係。

偶像派 冇咩期望

幾時執左佢

竟然喺Twice post見到EXID
EXID世界第一

其實各花入各眼，大家睇得開心咪得唔洗屌嚟屌去嘅

你當6永無到㗎

好老實 聲底係天生
有人天生係大聲公 有人天生係雞仔聲
後天練唱歌技巧改唔到太多

"共鳴"方面我了解唔多
我果派就分開placement 同resonance
placement 一般就係講緊mask placement
睇下聲音係咪集中向前投射，把聲散既就係placement唔好
或者把聲卡係喉嚨就叫throat placement

resonance就主要係喉嚨打開+軟齶提高+口腔空間擴大+(低喉位)
閉合support都要強，喉外肌放鬆
但係就未解釋到點先做到lara fabian果個水平

twice d歌首首都係口水兒歌都唱唔好
d舞仲要唔係難
隻隻舞都小學雞話劇咁
都唔明點解可以咁紅
好心就讓返個位出黎比其他團啦

希望快啲收皮 依隊野好撚嘔心

咁佢勁囉

其實momo咁用力同其他人拍埋一齊好格格不入

睇返岩岩出道果陣真係好pure
而家d新團就算十幾歲都化到好厚妝

once又拎返idol間投票個排名打飛機架喇

女團霸主真係唔係講笑
好懷念以前既佢地

aoa咪又係垃圾, 依家

Sica走左之後vocal已經無咁好

上面拎少時比真係得啖笑
少時一出道就真唱itnw
即使最差個個都贏twice幾條街
不過live嚟講最差應該唔係孝淵 而係yoona
Yoona聲底薄 自己對唱歌無咩信心 近幾年開始個人發展先對唱歌有返自信
喺twice身上睇唔到少時出道個種熱血
曾經少時喺10年最忙最紅個陣都比人用mr removed批評過run devil run同hoot唱得好差
一直練一直進步 11年the boys 13年I got a boy唱live都嚇親唔少人
個陣啲人對mr removed執著好多 好少idol會預錄

二代團好多都有樣有實力，所以個陣真係kpop巔峰時期 是旦拎個二線團都屌打而家所謂一線團
而家四代團個個一鳩樣唔在講 (真係懷疑佢地成團用同一個整容醫生 )，live都唔敢唱

都唔係呀四代仲有Gfriend頂住

我來了

咁明顯真唱都聽唔到？好擔心你隻耳喎

做音樂比人聽 竟然見到有人話唱功唔緊要 有樣跳舞勁行偶像派就得
我：音樂？？？？？？
音樂好似係用黎聽唔係用黎睇
Mamamoo講過佢地剩係咪過一次嘴 要揾佢地咪嘴既片同揾twice唱live既片一樣咁難
有得比咩？

第二段日本個幾個呻吟咁

係
其實用itnw做出道曲真係好岩 完全展現到佢地實力同果種熱血
10年佢地忙到癲 rdr果排好似唱到冇氣唱咁
但後來真係keep住進步
唔知twice幾時會有進步

起碼佢哋肯唱而且個音係準囉
之前就喺度猛咁屌人唔開口唱
依家人哋開口唱啦
又喺度屌人
都唔知做乜柒嘅

聽聞gfriend係公司訓練佢地一路跑步一路練唱

AOA有comeback咩

成班護主犬

依家泡菜有D咩遊行靜坐都會唱itnw
以前聽yoona唱歌真係機會難得 成首歌好似得兩三句係佢嘅part
但佢跳舞嘅台型真係 冇得彈

呢段真係睇到志效好幫手
一見啲團員唱得細聲就即刻唱
合唱個啲位見志效有唱其他先敢唱
子瑜都會自己入返自己個段
只係細聲咗啲

哇 真係高下立見 好有型

twice 一出黎真係覺得好特別
出道曲又正
之後啲歌就次次都一樣
mv風格不斷翻炒

幾好睇，哩個年代睇偶像真心想聽唱歌既咩

都唔同前輩比咁唔公平,分享下同期細公司團oh my girl比，年資差唔多，oh my girl整體實力都好好 ，兩大主唱，主舞門面都唱得好好 rap 既mimi都唔差！！

主舞yooa同兩主唱

加貼yooA跳舞片 j左好耐 momo同mina都睇到呆左

希望大眾除左會睇大公司既團之外，都比機會留意下細公司好努力工作既團

其實大家紅既時代都唔同 點比？
講緊以前少女時代個時智能電話都冇而家咁先進同普及
Gee 出個時我重小6 YouTube都唔撚多上
信息又冇咁流通
但而家既小六個個一部電話係基本啦
重識成日睇埋d垃圾youtuber 佢一出歌 youtube重幫佢做埋廣告
自自然然音源 mv 觀看次數實會勁撚快升
都梗係唔明佢地咁中意踩低少女時代 再講到twice點撚勁 有咩意思

好多once上哂淘寶買實名ac刷音源又刷youtube咁
為嘅係咩 威囉 疊馬囉

佢地係歌手 識開口唱就ok?
是撚難但係街到搵條友岩音準 都做得歌手啦咁？

垃圾一堆堆

Once有聲就收貨打晒飛機 笑死唔笑死

但最想講係日本個三個唱歌真係好撚難聽啊 成撚日唱到呻吟咁無氣又chok晒聲寧願佢假唱

預錄個啲真唱聲如果都走哂音咁仲得了？
宜家講緊佢地即場面對住觀眾連正常人水準都發揮唔到呀

痴撚線 我原本對啲韓狗團好反感
覺得九成人造人 咪嘴花瓶 得跳舞齊
睇完呢條片有少少改觀
即刻狂搵呢個團啲野黎睇
唱得好撚勁 跳啲舞都特別好多 唔係一味扮可愛
有無第啲有實力既團介紹黎睇睇 認真

我懷疑once全部都唔會聽歌
Mute左d聲望住班女打飛機就夠

志效送波餅

MAMAMOO

跳舞差過GF但4個音色都超正

驗下耳啦 ON9
呢D都叫好撚勁
咁ALIEE係咩?

呢個都好撚好聽 我真係見識少
但見識少都睇得出樓主貼個隊好撚柒

洗唔洗咁撚惡呀 而家咪黎見識下囉
下下屌鳩走人好有癮咩

debut live就已經咁

CD live

自作曲作詞得

solo又得

編埋成隻舞又得 得左

講咗幾多次 yhy sketchbook 嘅mr removed 唔準 佢地有現場修音

其實我明既 佢地都好難carry其他風格既歌
實力問題

剩係上音樂show唱一次既cover

work ethic 無得輸

路人表示唔明
即係佢地之前都係假唱？咁點解依家真唱

睇下哩段lor, fansmeeting ,真唱 ,好聽既，可以對比下CD版，同埋娜璉果part真心難唱

講真jyp以前推既都太著重唱跳，反而唔成功
今次TWICE由出道都依家一直比人批評功力但又愈來愈紅，我覺得有樣野好緊要，就係觀眾緣尤其係子瑜真係完全唔做作 好多團做唔到

只可以講佢地live係有進步既，作為ONCE既就會好接受，作為其他團既fans 就會覺得唔公平，點解唱唔好都咁紅etc,但要搞清楚一樣野,一個成功既舞台演出一定唔只睇唱+跳，概括就係睇舞台魅力

其實我想講論唱功，穩定，用blackpink 去比都只係海軍鬥水兵 仲要佢地其實都好少live

講多樣，依家啲團好興個個衣著都唔同，好聽係想突顯個人特色（我受 )，難聽就避免跳唔齊太明顯
其實同以前二代例如少時果種整齊，群舞 係兩種風格，有時睇得多四代都會想睇番二代果種整齊度
gfriend 係想走群舞路線但啲舞編得好娘。。。真心冇有巴打推介首必睇既gf歌

利申客觀ONCE

子瑜應該唔會去台灣娛樂圈做，我覺得佢老母會幫佢釣個金龜婿就算，佢個人形象幾好。twice散之前唔出緋聞，應該會有人受。（雖然做娛樂圈應該9成扮嘢）

你又唱又跳有佢地一半我都收貨

哇呢位once你真係好客觀

終於有人講Mamamoo
所有女團我只服Mamamoo

題外話：子瑜對腳=bp求其兩個既腳
有once實話練舞練到咁
但係乜bp跳舞唔勁咩
我唔明

我最近先識欣賞mamamoo live真係正

老實講 冇乜女團唱Live可以穩過mamamoo
唱Live好似食左CD咁

笑死
講緊台上有冇真唱又spin講去整體舞台演出
又進步論又臭蟲論
唔求你好唔好聽
最低要求開聲唱啱音都咁難做到
唔係fans點撐得落

另外真係第一次見有人話gf編舞娘
搵野黎講？
唔覺得twice低b舞有咩欣賞價值
like ooh-ahh 都ok
之後個啲唔知係jyp喜好定twice 能力低啦

Twice d舞睇到好撚老尷

想一次踩曬3個團但又要扮哂持平理性分析

真係唔明點解d once仲話佢地唱得好 好穩定
佢地隻耳仔有過濾器架

未見過戇鳩？

rv 除左seulgi，重有Wendy

睇幾首gf 都係對你愛愛愛不完既舞 仲有種濃濃既燃點希望感覺 我覺得好娘

做雞姐 咁講究為乜

人地講唱功 你就講觀眾縁 你真係好客觀

唔好離題
我打咁大段野你淨係抽gf出黎講
twice又咩感覺？老尷feel?
我諗求其係i can see your voice搵幾個參賽者都組到隊twice

sor 真係離左題既， 咁講番唱功啦 上邊果段有冇問題

我覺得今次what is love 算難跳

算係佢地個啲入面比較難係事實
但求其唔講gf exid新個首都難過佢地呢首

咁都叫難
佢地跳緊開心舞咋

唔係wor，我又覺得班ONCE錯唔晒，係好穩定㗎，穩定地無唱出聲之嘛

我以前都係你咁諗
直到遇見女朋友
利申 最愛yuju 全個kpop女團界最正

Mamamoo表示我幫你唱埋同跳埋都得

雞黎講
TWINS仲唱得好d

mamamoo

gfriend其他人是但一個都好過佢啦下話 鼻又膠，把聲上高音又chok住chok住，兩樣嘢搞到我起晒雞皮。

完全唔明咩叫樣靚都係實力
我屌你啦 咁不如叫曬啲model出道啦 分分鐘仲靚啦

2:55左右

屌呢隊野垃圾就垃圾啦，乜撚野叫歌手呀，第一要識唱歌識唱歌識唱歌呀，呢隊垃圾唱個live都咁撚樣 第二跳舞跳舞跳舞呀，作為一隊kpop組合，應該要有既技巧同難度我完全睇唔到，郁兩郁鳩fing下就話跳舞，睇到都尷
仲有，唔做作都係紅既理由？你不如話有西既都可以紅啦 先唔講偽人做唔做作真係好撚表面，再者成隊先得周子瑜一個「唔做作」咁都好拎出黎講 仲有，乜撚野叫好多團做唔到？就你最後提到既少時已經係

最後，一定要記住：呢隊垃圾永遠做唔到少時第二，做唔到國民女團，收皮啦 客 觀 O N C E ！

好酸

有損聽力 不了

講得岩 你要吹奏twice好紅拎好多獎可以 吹奏佢地靚到天上有地下無都得 但對唔住 咁嘅唱功 咁嘅舞 你要主觀覺得好勁好聽可以 但無資格同少時比

本身日本line都幾ok momo
但佢唱歌真係五音不全 不如佢伴舞算

好大官威

佢地練intw練左一年先出得道
Tiffany話佢果時大慨得幾句獨唱
就咁練左一年
Debut果種熱血真係無一個團睇到
到依家每次聽到佢地唱呢首歌都起雞皮

Mamamoo的歌真係聽唔厭
每次live都會有驚喜
聽埋佢地啲mr removed仲驚喜 完全食曬CD

點解會有人鍾意聽mr removed
既然有實力唔明點解仲要聽
sketchbook唔準 有修音

我仲諗住攞mamamoo出黎

屌你一定係假膠黎

咁Red Velvet 叫咩??????????????????? 佢地有Live

聽mamamoo mr removed唔係想聽佢地有冇走音
係想聽清楚佢地把人聲
尤其starry night呢啲electro house

davichi喺美聲團體唔喺idol 降低咗個lv

最初定位係idol黎 davichi同ailee都係
不過無人當佢地係

ITNW真係好正
可以由當初既青春熱血變化到後尾嗰種感動
次次睇都熱睙盈眶

ITNW 呢個ver最正

修mmm音個日表示：準時收工
修twice音個日表示：又要ot啦

我都覺rv 勁呀，carry 到唔同風格，係打歌衫趕客，次次都奇怪

我係覺得bp live 都係唔穩lor
2:33
同埋岩岩先睇下bp 啲舞，都係好易喎

其實點解Momo 唱歌咁閪難聽都可以空降落twice？
係咪用身體換番黎?晚晚要比jyp...

丹田氣呢個概念同套系統同層主講個種聲樂科學發聲完全兩回事，就好似中醫同西醫咁

膠鼻都唔夠你個閪人林娜連膠啦
你聽twice 聽到隻耳聾撚左咪覺得人地唱高音chok住chok住

大山婆成件配菜咁
格硬要搵個位比TWICE成員上台?

講樣sana真係由细到大都咁有實力

靚到

師兄係咪盲撚咗

講真，你地真係咁重視唱功呢樣就唔會係地巴打講解得咁仔細個陣，係度負評人地啦。巴打又唔係撐Twice，佢buddy嚟嘅，只係講返Twice啲歌唔係真係咁易handle到。

一見到自己唔識嘅野，就話唉其實呢啲都唔緊要啦。只係盲目迷信唱得穩同啱音就叫有實力，其實呢樣只係最低標準嚟，雖然Twice有時真係連最低標準都唔太達到嘅

Gugudan 真唱 twice 88

其實真係完全揾唔到有ONCE拉少時黎比
成班FF完未
BTW成個PO睇完都係睇到陣酸味，
加油繼續反TWICE

洗撚左腦

YouTube成堆

爛聲momo 都係由细靚到大
我係空降呀！ 你吹咩？ 我識幫jyp 含撚就出到道啦

其實有冇追過16既人 可以講下個陣佢地唱歌唱成點

岩啊大家繼續反TWICE就會越紅
點解你重要個個POST都留下言護下航

反TWICE=其他團FANS酸你
BTW犀利身為ONCE睇晒成個POST

班友拎view數打飛機嘛
又唔諗下而家刷view易幾多同靠少時打起kpop

其實Once真心錫佢地，
就叫佢地好似子瑜咁勤啲練歌，
做得穩同啱音先啦
具荷拉出名五音不全，
但唱自己part都係啱音架
WG個饅頭被人話足咁多年走音，
但臨走前個兩次cb都有改善架

twice班友無論歌舞樣 台風 綜藝 無樣可以拉到少時車邊

我明巴打講緊音質唔係音高
亦都從來冇講過話音質唔重要只要hit到粒音就叫有實力
只係巴打用啲terms咁專門講埋邊條肌肉喺呢個講twice嘅post應該冇乜人可以同佢同level交流到
所以我作為一個layman先話我淨係識分有冇用丹田
咁我真係冇學過聲樂科學發聲嘛
但都想巴打分享下香港有邊啲新人唱得好嘛
如果只係准聲樂學術交流嘅咁我返出去做野先

想問呢段係咪真live?
恩地b

唔好意思，其實我唔係話你，係講緊啲負評層主嘅人，只係咁啱見你講起就quote

希望連登ONCE入FS可以鼓勵TWICE進步

twice同其他團合唱舞台
sinb同elkie都好過佢地好多

有，
我覺得no body 改得幾好聽
hush 子瑜都冇驚喜
不過啲人又會話節目修好音先播（但佢地又會用其他團上電視節目既live去證明佢地團唱得 )

用少時同twice比 班友一陣又射到成地精

呢個好感動 好懷念佢地

淨係臉紅兩個都屌打佢一隊啦 屌

成個intro solo 鏡頭，合唱企中間都叫配菜

唔好意思但係林娜璉喺韓國好受歡迎，點都好過個外星人樣嘅膠鼻yuju 同埋咩gfriend咩buddy，連啲名都娘過人，更加唔好提啲娘爆舞 係wor, 唔記得有umji呢個人，真係不愧為豬fd
（唔小心心底說話都講埋出黎添 ）

CLC隻臭雞Elkie就收皮啦
子瑜無論唱歌、跳舞、樣同身材都屌打個垃圾冇料港女

ONCE笑人舞娘....

打錯字，子瑜有驚喜先岩 kaiboard

補link

講膠樣邊個夠娜璉膠

仲好意思批評其他團

講緊個樣

咩名井南世一 甩甩甩唔出黎
得D傻9小學雞出黎護主

醒嘅once緊係喺同其他團鬥唱歌實力時潛水架啦

umji靚左好撚多

宜家出聲嘅淨係識人身攻擊

係囉，唔知邊啲人最鍾意人身攻擊呢

絕大部分都係講TWICE既舞台表演等等WO
CHING個腦係唔係有問題

唔小心講左心入面既想法出黎添

冇論點證明twice有實力嘛 係咁上下

唔好提臉紅
人地自己作歌 唔同級數嚟

Once睇開人做動作架嘛

身為idols比人話唱歌跳舞差 真係恥辱

你班人都叻wor, 一張相傳黎傳去, 冇其他啦？我大把呀

唔好唔記得我地豬fd先

講樣子瑜真係屌打
志效都好過佢地
豬fd 個Sinb好心整心容失敗就唔好出嚟
CLC 個Elkie成個人妖又似雞

實力唔夠講就講樣？ 理性討論？ 不了
很多護主狗

once除左樣搵唔到其他野讚

死肥閪同多腎幾時退團

第一張 希澈

上面柒夠未 po gfriend把撚
依度大把人都唔係buddy

點都林娜連個仆街西女人退先啦

反TWICE= RV GF BP MAMAMOO 其他唔入流女團FANS是常識吧

家陣鬥差咩‘第一女團’

引戰唔係你嘅終生目標咩，唔洗多謝我幫你實現夢想
同埋ching日日夜夜mon住twice啲post一定係好得閒啦，洗唔洗幫你搵份part time做下咁，驚你掛住mon twice導致乞食

有once話反twice喺連登來來去去都係嗰幾個
幾百個都嚟緊

你咁撚慘星期六日都要返FULL DAY?

佢地真係正到我係絲都懷疑自己性取向

咁once都要開工搵錢買碟買周邊既
唔係點養咁多個廢柴啊

而家once冇以前個班戰鬥力咁高冇咁好睇

AGGER

連多賢都好過班G，純天然係唔同啲

umji細個有d似弱智

咩變態心理
利申：once+reveluv+blink
係睇唔慣你班仆街人身攻擊啫

仲要紋身

死開啦ONCE
好心你咪拉其他團落水啦
智商下限出左黎啦

個post 真好笑， 又變番講樣 講樣既話志效更加屌打另外兩個西面人啦

娜連 細個果時靚d 。宜定化左妝就得 唔化就唔得。

隻肥豬何止弱智
整完容都係咁豬

驗眼啦 火車頭樣 又肥又矮

咁佢又講得岩 真係好過另外兩件

D once真係...
講唱功 講跳舞個陣潛撚晒水
一講樣就出黎吠

不要攻擊志效
屌林娜璉好喇

jyp跟yg 學野啦

又叫人討論唱功，post完片又叫變左討論樣 舞 成績

因為撚你地都幾好玩嘅，一如你地心願出黎玩下囉
twice咁紅你地咪又係幾條廢柴喺度搞小圈子亂吠

真係唔知邊個撚緊邊個

講真啊
個個TWICE POST我都打下卡
次次屌TWICE D人都唔同
小咩圈子

來來去去都係幾個㗎咋
800幾正皮都係開分身刷出嚟

on9仔咒人乞食重好意思話人地人身攻擊

#533
負皮卷
•
4 小時前

高下立見 痴撚線 我原本對啲韓狗團好反感
覺得九成人造人 咪嘴花瓶 得跳舞齊
睇完呢條片有少少改觀
即刻狂搵呢個團啲野黎睇
唱得好撚勁 跳啲舞都特別好多 唔係一味扮可愛
有無第啲有實力既團介紹黎睇睇 認真我以前都係你咁諗
直到遇見女朋友
利申 最愛yuju 全個kpop女團界最正

gfriend其他人是但一個都好過佢啦下話 鼻又膠，把聲上高音又chok住chok住，兩樣嘢搞到我起晒雞皮。

邊個講樣先 垃圾ONCE出黎

一係你就假膠一係你就ON9
出黎啊死ONCE狗

Once真係低質到
縮返入你地自己個圍爐post度打飛機啦
大把路人覺得twice冇實力 講事實又話人anti話人黑
全世界都迫害twice咩

講樣就係once? 咁yuju真係全隊最樣衰 umji都好過佢

有陣時都幾鄧d理性once慘
比d咁嘅智障once拉底晒d質素 係咁係到招黑
有冇d once幫手收服番隻狗呀

SORRY

once+reveluv+blink出黎

#619
建議下你追下post

呢個真
今次第一次喺twice post留言就係因為頂唔順啲on9嘅once

啲once可唔可以收皮

老老豆豆無乜見過理性once

理得係邊個講先，你咪話佢off topic 繼續講下唱功lor 人地離題你就要跟

唔好先入為主 認真聽下 咁都叫難聽就算啦 唔同你嘈

其實乖乖地承認自己係J樣J身材咪算
點解要夾硬幫個idol證明實力
冇嘅野就無謂講啦

聽下#647
反而真係fans meet/fan cam 先聽到直出啲聲

娜璉嗰part唱成咁你都敢post

呢個就係個問題
普遍once比較細個 所以會覺得低b舞都幾難
唔講跳開舞嘅人喇
twice啲歌係是但一個男仔fing fing下都跳到

因為佢覺得依條片已經係twice生涯有史以黎唱得最好既一次 仲要唔係全live

唔駛跳舞都唱得唔好就死啦....

Apink都屌打隊垃圾

每次聽ITNW都好熱血沸騰想喊
一出道sica 破咗音個段片完全證實咗live
上面有人po咗我唔再po了 綠色衫個條
攰到咁 先破咗一粒高音
twice行行企企嘅都係得啲氣聲

歌手 女團

只有樣貌方面可以同少時比 其餘果D真係差幾班

唔講仲以為攞左金唱片大賞添

你都痴線 忍唔住唔駁你
樣 身材主觀嘢就算
唱歌？跳舞？
ching係咪未睇過CLC
上面大家就算批評緊twice都有一路讚下子瑜
你就係度幫子瑜拉黑

想睇你fing

唔緊要啦 等佢地出黎俾我地睇下智商真係無下限架

9個人既組合起碼要有4個主唱先sup到一首歌

咁明顯背景人聲都聽唔到
不過就算呢條唱得ok又點
太多走音片遺臭萬年
講開又講
雖然好多人話Mr removed唔可信
remove完都仲係backup soundtrack
但點解twice既mr removed走音氣聲嘅

咁味要加多四個成員

有機會
利申：跳開舞 非kpop 但都有cover過

有啲人天生大髀多肌肉，我有個女同學中學都係咁跟住就俾體育miss拉咗去划艇

呢個世界係咁啦 無實力咪賣樣
Jyp 一年2-3次cb 又識包裝
銷量完爆各個女團
吹咩

利申：blink

巴打等咗好耐？
唔爭在一直等到twice收皮，不過驚你等唔到。保重

Yg家族飯表示心很累

做乜9

lm

銷量真係...

全部女團加埋都唔夠Twice多

雖然唔可以否認銷量係四代女團最高
但可唔可以數下佢地上年CB左幾次

依家啲人耳又襲 眼又盲 好嘅唔識欣賞
仲腦殘到去支持隊咁垃圾嘅團
呢個世界到底發生咗咩事

有幾多把聲都聽唔出真係勸你唔好嘈落去

片呢

嘩痴線 好神

難分真與假

歌唱無實力就認啦
有料就唔會咁多人踩啦

當年少時出完gee大紅之後都出下genie呢d試下唔同style, twice講緊都3年, 一年cb咁多次都仲心亂如麻風格, 首首都差唔多咁, 究竟呢種風格可以玩多幾多年

依家個風格好地地 點解要轉

聽gfrend同twice飆高音都會毛管洞
有咩分別自己諗

因為好多人係唔睇實力剩係睇可唔可愛 靚唔靚 台灣嗰班一定係先 乜都盲撐

Twice 吸哂啲人氣同fans
所以 依家其他女團 好難撈

墊底聲咁大都可以唱到幼稚園小朋友唱歌咁

youtube點解咁多 twice XXX can't sing?

連momo can't sing? 都有

班once真係磁能線

希望女友今次cb會得

genie出場啲氣場真係

唔通十年都係唱心亂如麻嗰啲少女風格？

其實twice已經到左人紅歌既level 原全有本錢去玩新野
唔明JYP驚乜 咁搞法間公司永遠做唔大

完全劣幣驅逐良幣

genie 洗腦+賣腳+氣勢
宜家都冇一首歌可以有晒咁多元素
密實賣腳 帶少少性感
洗腦神曲黎

其實真係 而家個勢 出狗屎垃圾都會紅 係咪因為咁大家都無鬥心

可能jyp覺得都冇實力 怕玩唔起掛 到時live fail哂點算好

次次聽The Wave live都起雞皮

八婆娜璉

成個kpop黎講已經到左金字塔頂端
無論幾搏都好都追唔到BTS同EXO
女團方面又甩開RV同BP幾條街 仲會有咩鬥心
諗下點搞新女團仲好過 特別係somi

自從少時上左神枱之後，好多公司都模仿少時出九人女團，垃圾twice、gugudan、fromis_9，不過。。。淨係得人數係一樣囉，暫時睇唔到邊隊有潛力做少時第二

女團冇得同男團比 兩個唔同世界

當年少時就係攞黎同男團比

AGGER 唔係個個都勁 就無謂特登出大型團
pristin同宇少 仲誇張
13個人

廢柴公司識營運就唔會搞到呢團twice咁多人反
成間公司無隊舊團有人氣 missA WG 2pm全部收皮
比sm搞呢團肯定紅到仲誇張 人地起碼識搞好形象工程
呢團Twice肯定紅唔到超過3年

pristin好高汁 只係比間垃圾公司拖累

twice多死忠撐場 只要唔係全民anti 絕對可以紅到去第7年

歌好難聽 兩首都奇奇怪怪咁

Apink的Secret Garden呢首真心高質

唔知佢地男飯多定女飯多
女飯多既話 紅到退休都得

應該男飯吧 打歌啲應援好男聲

聽現場應援聲就知係男飯多好多
好似好多實力女團都係女fans多
eg.少時 sistar
mamamoo 更加係明顯女fans多
rv都係女偏多dd
泰妍香港concert男女入場比例係3:7
據說女fans比較忠心長情

諗起 I like 屌屌屌屌屌屌
you like 屌屌屌屌屌
we like 屌屌屌屌屌
屌屌屌屌屌屌

少時出名女飯多到似男團

pristin
隊員係咪不和
重有佢地D人氣差好多

女團只睇Apink
每次cb歌舞都好正
五人之中除左門面娜恩都係有唱歌實力
幾次舞台事故都可以清唱解决危機
每首主打歌都好有辨識度
歌，舞，樣 都係一流
心諗點解Twice會爬到頭？

之前去信和買碟 女sone見到我覺得好奇怪 話點解仲有男仔中意少時

轉型失敗
覺得根本只要一直受歡迎 就無需轉原本風格

Twice心如亂麻風格 結果keep住成功

男sone當年都唔少
少時都好自豪咁稱fans做sone大軍
但宜家男sone應該轉嗮去四代團啦 好少會追咁耐

其實ap d歌都剩係賣清春活力類型
有實力但吸唔到新飯咪沉

一部份轉左去追師妹 亦有好多過檔去twice

Twice我曾經睇過佢地上電台唱Live
咁多個人只得一兩個叫做有少少實力
其他果堆成員無氣又走音
睇到好尷尬
心諗佢地訓練生期間做左乜

所以遲啲TWICE 都...

恩地唱歌係好勁ga
記得youtube有條片係活動唱唱下歌冇左music
要清唱
佢唱到好似cd播咁

利申not fans

唔係一直以嚟都係賣樣行先咩

忠心呢樣嘢無保證既 出咁多新團啲人就會鍾意其他 又多anti成日比人黑 宜家啲成績又無進步 JYP都係想利用佢地搵快錢無心長捧
成績估計會一路跌 呢團出年係咁先

其實真係好神奇
正常一個人TRAIN幾年應該點都見得下人
更何況要入大公司當初應該選人都高啲要求
點解TRAIN左幾年都係咁

好似發生過幾次
其實係咪刻意安排
不過Apink現場清唱好屈

好想知TWICE出事故會點

所以先有咁多人講話要轉style 永遠行可愛風係吸唔到女飯
少時已經行條路比後輩參考 唔明點解仲有咁多人唔醒水

twice班死忠根本唔敢直視自己偶像零實力既問題
出道3年連encore stage都唔敢唱
剩係識話自己偶像破紀錄好勁
根本由頭到尾都冇人質疑過佢地d紀錄
問題係佢地唱live完全係垃圾

直接叫人搞掂左先 再重頭黎過

除咗gee genie 之外，要型有rdr ，the boys都唔錯
之後igab又轉風格

同埋而家成個風氣都好似唔鼓勵大家唱LIVE咁
以前電台成日有LIVE
而家啲電台LIVE都好似唔係LIVE黎既

其實等多兩三年
Twice個個年紀大左
又冇乜邊幾個有實力單飛
又有新一代又後生又靚嘅女團
自然會摺

iu都好似好少全開咪

exid都試過出事清唱又係勁屈

所以垃圾歌唔怕出多十首百首 出到爛為止
睇節目又好咩都好
真係未見過有人讚佢地實力勁同歌好聽
真係唔明點解生存到

好多團都唔習慣唱live 搞到冇晒信心

仲有Stellar

仲有冇節目係一定要唱live

好簡單
JYP
JYP出親女團都係國民級程度
miss a wg都係勁紅
再加上marketing勁左
識得keep住全隊曝光

鳩嗌：1 2 3 4!! 원스 고마워요~~~

genie個大對角線暫時真係搵唔到一隊係做得有氣勢過佢地

exid solji唱tears都係好屈

好好奇佢地遲啲去到個人發展個階段會點

仲有hoot個三角形 射死人

呢一兩個月突然多live左
幾隊女團都有唱

因為唔想重複miss a既慘劇 所以依家不斷打壓佢地既個人發展
遲下somi入新女團 真係想睇下jyp點玩

Stray kids好尷尬

神級走位

有柳真 不過rap得差

人地boa老左跳唔到舞都可以靠唱歌搵食
twice呢？睇下10年之後有冇人記得

所以女團嚟講我淨係追過少時
亦都唔會再追，其他都係聽下算

識鬼玩咩間JYP 成間公司有邊個solo掂 睇吓missA 個fei
個秀智唔係符碌拍到個套劇宜家都紅唔到

我都係近排先留意mamamoo
以我所知 唯一女團中每個成員肯去做自己既音樂
（其他女團係唔係全部我唔清楚 始終比我既感覺都係 唱得live 跳得既 twice
都係做緊女idol做緊既野 歌同詞又係typical idol 2ne1唔計因為... )
唔係剩係idol 係邁向 musician
上面咁多歌都係聽完album去搵live一搵就有
可能因為咁好多人剩聽歌 少人討論 次次插twice post都係撻mamamoo出黎又走講返其他女團

本人都算 0.3 個once （剩睇子瑜 mina)
成為moomoo都係因為佢地歌多樣化同真係好聽
希望twice其他成員都可以學下子瑜咁努力練live

Iu少好咪
佢rehearsal 都開咪bo

子瑜真係好老實
到自己part真係會唱 而且不過不失
唔會好似其他垃圾咁隊支咪比人 到自己part就講once多謝晒 或者直頭唔唱
成隊得佢真係有明顯進步
好想知佢練歌嘅時候 其他人做緊咩
玩? 姣仔?

笑9佢 練黎做乜9 反正都唔會開咪唱

其實不嬲做偶像要紅，
唱功唔係第一重要
更何況以而家Twice個fanbase
真係唔轉路線唔開咪出口水歌
都唔係問題。
我諗真係等到JYP出新女團，
唔再力捧佢地，唔再咁勤cb，
要佢地賺錢養新團，
先至會開始flop

不過新團會唔會變左SOMI AND FRIENDS

少時d編舞真係勁到痴線

手殘㩒咗負評

Somi應該會勁多唯飯
其實Twice都係因為6mix流產，
JYP又要趕出新女團接班，
先整個生存節目出嚟

請夏話以前係jyp個陣
自己個團無左解散左 係咪呢個6mix?

以香港黎講twins,楊千華公認唱歌廢咪一樣紅足咁多年

2:41個箭咀同2:47好正
不停reply睇佢點d走位點變

Twice個fan base係咪真係咁大
Jyp個市場策略咪係襯Twice仲有賺錢能力就揸乾佢地 然後玩3-4年跌過陣放棄佢地再出新團 不斷循環咁玩
啲人仲咁on9話JYP間公司好
啲fans咁都唔屌佢真神奇

唔係，請夏果個應該再早啲

6mix係志效、娜璉、定延、Sana、敏英、Lena同宋妍霏

Lena唔知做咩，明明都feat過Sunmi，但最後都走咗，去咗美國，仲參選美國嘅韓裔小姐

望吓佢地碟嘅實銷咪知囉
韓國咁多streaming，
唔係fans又邊會買碟/爆碟？

其實間間公司都係咁架喇
學大美人咁講唔想捧紅佢，簽佢嚟把撚呀？
就係等佢紅咗，唔使咁多投入但又賺到錢嘅時候，對間公司嚟講先係收成期。
而家嘅Twice都仍然係投資期，因為要一路Keep住cb曝光，穩佔咗市場佔有率，直到JYP新女團出道為止。
呢個亦係點解之間嘅JYP年報，Twice明明咁紅，但2PM幫公司最搵得錢，其次係Got7。
同埋做得偶像都預咗係食青春飯。
如果唔係JYP Marketing同資金，Twice都唔會爆得咁勁啦

仲係2pm 呢幾年都唔知佢地去左邊

除咗定賢係正常同子瑜有進步之外
全部唔該返去做練習生

少時岩岩出道嘅時候其實係男飯多
同埋一開始好多anti
但慢慢用實力證明咗自己
仲愈吸愈多女飯

呢個係真嘅 而家韓國音樂節目好醒
佢哋會將錄好嘅人聲放落去mic嗰條track度出
如果唔係好認真聽係聽唔出分別
就算係MR Removed 都只係去咗音樂
因為佢係攞中間條人聲
如果佢哋將預錄同人聲合埋一齊
你係拆唔翻開出嚟

彩瑛去到rap果part都真係rap
多賢個垃圾唔夠膽rap

啲人成日攞少時來講
其實我覺得Twice比較似以前嘅T-ara

上年下半年同今年就應該唔係喇，因為都入伍
之前佢地無cb，
外界以為佢地無野撈
其實一路係日本有開tour同fan meet

係每間公司都想藝人紅搵到錢 但係會長線 會為藝人前途著想 你睇sm super junior咁多年到現在仲活躍緊 要長線發展一定要搞好口碑 做任何野都係 但明顯地Twice唔係 間公司都無咁做 所以3-4年後會跌

因為都係九個人
t-ara以前又係出乜歌都hit
但人地次次都唔同concept

但T-ara當年出名風格百變
同埋佢地紅個年代科技無咁先進
就算炒哂車都要半開咪，除非全咪
Kara都係，出道無耐最唱得嘅成員走咗，勝妍同奎麗都頂得好辛苦

讀快少少歌詞就當係rap
大部分團嘅rap擔當都係可有可無
Twice嘅rap 呀豬呀狗都唱到啦

比起叫RAP真係只係快讀啲字 KPOP RAP十個九個都係咁

首席once出現了

替彩瑛同定延慘
要分歌詞比3個日本妹
Sana momo唱幾句都走晒音
Momo把聲嘈到拆天

Exid LE先係真正嘅rap擔當
好多團將唱唔到歌嘅人就擺去rap就當係rap擔當

蝗嘉爾

其實無論邊一代都無邊個當紅團
唔係百屌成材，就係紅先多人注視。
Suju、WG、Kara、少時、2pm同T-ara等等，
有邊隊無被人鬧過唱live唔好，
不過慢慢做耐咗會有進步，
又或者科技進步咗
咁耐以嚟，真係東神同閃無被人質疑實力

Momo跳舞最唔好睇，動作太大，成日當自己舞后，單拖跳可能無乜野，成隊一齊跳就覺得佢礙眼

tara起碼都有幾個唱得rap得 堅係有料

想塑造twice係少時第二
或者將momo打造成dancing queen
我諗jyp真係唔好有咁既打算

其實公司係唔會理idol唱歌
係咪科學發聲/rap有無flow，
就算得半桶水，實力都可以包裝出嚟
如果個idol真係無實力，連半桶水都無，咪定位過第樣野囉
idol只係公司嘅商品
真功夫呢啲係靠個idol自己練返嚟

已經成功左一半 起碼呢一代既女團係佢地揸旗
至於另一半就睇佢地自己既造化 仲係hea住黎呃飯食好快玩完

樣黎計好明顯豬fd先係配菜啦

重有mamamoo玟星

咁都幾心酸
企係個台淨係為左賺班傻仔錢

如果真係既就發下夢好啦
不過又唔覺有咁既意思 如果真係既話會不斷(唔止一兩個）推佢去啲綜藝到show off
或者po啲跳啲激烈既跳舞影片上YouTube ig到

無論我po幾多條片
你都係話假㗎啦
你哋根本就唔信
咁仲有咩討論空間呢
唔明點解啲團一紅
就有咁多黑份嘅存在

呢個係Idol產業嘅本質
無話心唔心酸架
無論做idol定追idol都係自己揀
有良心啲，有鬥心啲
唔想做死一世花瓶
咪自己努力啲練囉

Momo次次上次綜藝叫佢表現
就係一路痞低隻手一路前後fing 唔知做乜9

呢個係佢特別鍾意做個個動作啫
我而家講緊係公司應該點樣幫佢做形象

Jyp個策略幾好
9個人嘅人設形象幾鮮明
但sana開始over左

其實佢地會吸到咁多飯都係咁解，
9個唔同類型嘅女仔吸引到唔同嘅fans
開幾多vlive呢啲都係手法
所以點解佢地啲MV多數都係Cosplay/惡搞啲出名電影，
就係想每個人嘅形象更加立體

個策略好on9 靜係覺得個個比人感覺都係可愛 求奇搵個人都做得好個JYP個marketer

其實我覺得COSPLAY呢招幾成功
AT LEAST 會有話題性
好過普通MV睇完話邊個邊個靚

因為我無睇過16，
當初係就咁睇完Like Ohh Ahh嘅teaser同MV已經認得哂啲人嘅名同樣
老老豆豆，真係無咩幾隊可以做到
我自己飯開幾隊大型男團
初初都真係要特登去認先認到架

twice又冇一個人靚到好似允兒咁
唱歌又冇人唱到太妍咁
坦白講momo把聲好似老牛聲
加油啦twice 期待有一日有新形象
利申：初瓏世界第一

咩動作嚟 想睇

唔關事 yhy 係公認必定靚聲，就算少時去唱我都係咁話 (利申sone) 要比就攞其他比

但係twice唔係被人踢爆左yhy都咪嘴咩？

泰民由main dancer練到去main vocal真係好勁

點解唔捧下 定廷

佢算唔算係全隊唯一正常

根本應該畀志效、定延同娜璉呢3個唱最多，彩英同子瑜都仲可以做副唱，至於日本line同多賢唱一句已經畀多

有冇人知韓國個邊咩反應？

你岩 玫星把聲好聽到癲
見到個名就知係日月同好

少時係勁就係勁 而且仲可以唱同跳都可以睇落去不費吹灰之力咁 跳得唱live又得樣又得 SM你好勁 好佩服佢地

唔似twice咁 無實力 淨係識look大對眼扭pat pat擺pose 做model又唔夠高
佢知自己無實力 就姣下fans 等人原諒自己實力不足 “你要為我加油啊 我已經好努力㗎啦 我會進步的 fighting ”

其實練咩歌丫
歌喉係天生嘅 練都唔會進步得幾多
係jyp 自己揀晒d得個樣的人去啫

少時勁 但佢背後團隊仲勁 編舞、策劃、揀歌嗰d好勁

係公海post都覆過
定延真係全隊twice超級underrate果個黎
跳唱穩到爆
但大山婆有高音唱
閪女人長期C位
定延乜都冇，得過渡句唱下
主唱line佢最慘

咁我覺得少時本身有料先可以玩咁多變化
你叫twice跳呢D
肯定不斷簡化個編舞
變到宜家果D健康舞

跳得好硬同太大力 唔得收放自如

今次cb淨係畫個問號同拍手掌咋

好有愛心 好似幼稚園老師

D人話SM淨係睇樣揀人
繼我話JYP先係

佢地knock konck果期有一場sketchbook

D人話係純咪咀

我記得其他偶像都係半開

但把人聲會大聲D

但呢場真係冇乜人聲

個舞真係

Sm先唔洗睇樣揀人 入到去會後期汁樣

肯練既話
咩都有可能
不過twice應該大部分時間開vlive姣下fans就算

都係個句啦 我唔練都大把人中意我比錢我洗 做乜要咁辛苦

唔拎頭幾代女團出黎講，拎番同係第四代red velvet前兩個月bad boy既encore stage，已經高下立見，仲要唱埋和音同高音，唱番首歌起碼八成出黎

仲要RV啲歌難唱好多

Rv實力都唔係好得 yeri 同Irene 唔夠說服力
除左呢啲出名既仲有無其他無咁知名又勁既推介下 例如spica咁

生得靚執少D

好高汁 男女通殺

Dreamcatcher 啲舞真係難 但都開咪唱 仲要係出道個排

佢地出道前既樣都見過曬
邊有咁多靚仔靚女 仲要韓國人本身個底咁差 貨比貨如果唔整既話 香港人真係屌打佢地

補埋呢個

6永踩rv同irene真係好不遺餘力

除左樓主po既片
我真係搵唔到twice唱純音樂既其他片
尋日encore大家好乖一字排開係到半咪嘴
而家對呢隊野超級反感
上綜藝除左比人話靚女真係咩都冇
偶像包袱咁重，冇實力又要轉型一定好多粉絲走佬
btw 好掛住lee hi

定延最近差咗
一開頭已經喘氣咁款

原來佢係6永

dc咁勁紅唔起真係好可惜 好中意呢種舞曲動漫style

SM呢方面真係屈咗機
雖然全世界都知佢剝削藝人 又辛苦待遇又差
但你又不得不服佢訓練出黎藝人嘅實力

唱場live已經足以推到1001
又真係無乜邊團做到

點講好呢
RV呢隊嘢rap方面真係唔掂 唔會好過twice
但live唱跳 yeri irene都完勝

seulgi吸太多女fans了

係SM得個樣嘅人會得好少line，
唔會畀佢唱得多

推薦大家睇

慘不忍睹

April都ok
係連登好似冇人識咁

間垃圾公司 有人知就奇

最少rv上節目成隊都敢清唱/純音樂唱先
仲要所謂唱功最唔好嘅irean yeri都唱啱音同唱得幾好

後半part有個唱k part
全部自己聲唱

留言仲有人話: Guys plz dont hate them. They are really really tired. Girls should go for a holidays

其他IDOL唔攰? 大家都咁攰不如全部一齊走音

淨係有聽過首春之國的故事
個門面幾靚
唔係個隊長上過認哥都唔知有隊咁既野

Singderella？ 呢個係咪要全live開全咪嘅節目

唔係隊長
最老個條友

話說呢兩條encore片都係第一次睇
之前冇留意 堅有料喎

上singderella唱rookie

唔清楚 我剩係睇過rv呢集

韓國人本身面大，眼扁眼細，單眼皮居多
香港人本身面細，眼圓眼大，雙眼皮居多

韓國純天然又靚既真係好少
做練習生果陣一定執
差在佢大執定細執啫
講未整容前
香港D男仔女仔仲好啦

不過香港人既樣
唔知韓國人buy唔buy

佢上過101架
dsp真心廢 april同kard都捧唔紅

SM有邊個得個樣又唱得少

允兒

冇計啦
twice一向係推post神器

但允兒後期唱功都唔差

我又唔覺佢得個樣
只係樣樣平均唔夠突出啫

一句到尾，i love twice

i wanna love love love love what is love

留意吓SM旗下組合嘅Line Distribution，
睇吓通常會係邊一個line嘅最少

屌 聽到我打撚曬冷震

咁係SM出得道唔會「得個樣」，
SM連表情都會執
正確嚟講係優勢都集中係外貌度

唔係通常dance line都唱得少咩
exo 既kai 同 世勛都唔多呀......

What is love? 咩係愛呀？唔知呀😣點算呀？😖我好怕醜呀。I wanna know😳☺️shy shy shy
我又心亂如麻啦😣

exo走左果三個 一開始返到中國果陣都幾慘不忍睹

啲歌詞

心亂如麻呢個term係邊度黎

I’m like TT, just like TT

Kai一定唱得多過世勛，
54天生男童音係有啲難搞

之前有人開post問twice仲要唱心亂如麻既歌到幾時

唔記得邊個post又係講twice
有人將佢地既歌定義為心亂如麻style
個post笑到pk

當年跑二係M隊都叫主音嘅

媽蝦個攝婆

諗起無限成日都係搵緊個女仔，
想佢返嚟

你老母，到底聽梗乜嘢垃圾

red velvet上電台唱live都好正 peekaboo

呢個太經典 希澈同允兒
好可愛

有個留言話i can hear everything but their voices

點解twice既encore stage明明有9個人得番2把聲既

究竟TWICE仲想行心亂如麻路線幾耐？？

日本line唱歌真係好撚廢

除左mamamoo之外
好心唔好吹奏RV BP啦
雖然點都好過twice
但咪又係一樣成日唔開咪/唔穩/預錄

都係睇返二代團嘅live算

大奶奶係邊

下下要mamamoo咁先讚美得嘅話其他女團都無乜討論空間
只係覺得sell青春少女嘅團體嚟講rv bp係做得比較好
mamamoo同佢哋賣點唔同擺埋一齊比無乜意思

Mamamoo賣歌唔賣舞 同啲又唱又跳既團唔公平啵

我相信七成去audition嘅都唱得好過佢地
但又有幾多個可以實現夢想

N年前我有去過audition現場
見到既人全部都幾勁 完全唔明點解而家個啲咁

sehun都唔係好掂

係咪話佢韓國人氣唔夠？
韓國的fan 好似淨係睇樣咁

Mamamoo根本冇需要同其他團比

咁樣換人法 我睇oh my girl 算

冇換好耐啦
omg都 希望今年可以食住個勢

我怕La boum 會收皮 好多細團都有留意
April 今次cb都收左皮 唔知聽日lovelyz 點

LABOUM 最近點

佢地唔係買獎咩

痴線
又推到咁多頁
你地真係重誠心過啲once

人們對於歌喉表現的執著對我來說總是讓我覺得怪怪的，尤其是當我們在討論偶像流行樂 ，一個分類內史上最紅的團體是辣妹合唱團、最紅的歌手是貓王跟瑪丹娜時。

我認為任何一個眼睛稍微有打開的人都看的出來歌喉頂多是個非必要的選項。從這點出發，我們可以很輕易的看出為什麼韓流製作公司沒有很認真的逼旗下藝人練唱，他們透過市場研究得出 了這真的不是絕對必要的東西。

但不管怎麼說，這都無法阻止一堆鍵盤渾蛋執著於歌喉，而他們最常拿來對歌唱表演找毛病的工具就是MR Removed。這個版本是用音效後製軟體把背景配樂抽出，所以你能夠聽到 人聲部分(並令人討厭的對此批判，好似你的想法有任何實質影響一樣)。

天哪傑克這真的太神奇啦，我們終於找到真相啦啦啦？ 呃，事實並非如此。這方法的問題是通常你得出來的結果並非真正的人聲部分 – 或任何部分，除了一個星海肥宅把音波改成像是從馬桶裡聽你鄰居家的電視般。

Cr.:

Also see:

除咗2NE1，其他都係垃圾

出現了

有無睇樓主po嗰個係encore stage
關mr removed咩事

逢twice必反

呢個係用嚟反駁post內果啲用MR removed打飛機既人，一路都話MR removed唔可信

另外，個encore stage擺明係度玩唔係認真唱，要討論點解唔用正式舞台嚟講？

唱得好既encore stage又唔見有人提:

唔洗講咁多 你是once已是原罪

你肯定呢個係唱？你唔用下個西腦用對西耳一聽都知播左人聲墊底啦

雖然依段gfriend係企係到唱 但清唱都算係4代團黎講幾穩

播第一句已經咁大把人聲
原來佢地0.0001秒已經反應得切開始播歌即刻唱
仲要唔洗對咪都有聲
第一女團果然勁

我知啲好好聽嘅mr removed唔可信啊
但twice走嗮音嘅mr removed
唔通係有人專登tune到佢地走音？

另外post內的SONE，唔該睇清楚到底係咩人成日係呢度攞少時同Twice比，係連登我真係未見過有Once攞過Twice嚟同少時比，至於外面youtube果啲，係唔係真係Once都唔知，就我所見根本好多都係牆頭草或引戰既。至於媒體果啲，大多數都係譁眾取寵，搏多啲人睇，何必同佢地認真呢？同埋呢方面亦唔到Once或Twice去控制。

少時係kpop歷史已經劃下了光輝的一筆，係對kpop的貢獻嚟講，根本唔會有人做到少時第二，少時係獨一無二的，你地又何必要去為果啲引戰既人勞氣？

垃圾女團 摺埋啦

屌 唱得嗰個都入唔到 twice
你唔係覺得sana 喺呢條唱得好呀嘛？

明知唔可信，點解仲要攞嚟討論？

用encore嚟比唔fair?
encore 同 encore 比囉
人地出道歌encore都贏你啦

有前奏架喎，同埋果陣個鏡頭都唔係影住唱緊既人，睇埋後面啲片，留意下佢地除咗唱歌都仲有出聲講其他野，個咪有時唔近嘴亦會有大細聲，對比返CD亦會發現啲聲唔同咗

其實IDOL唔係淨係睇唱功睇舞技
做得練習生都有番咁上下 出到道更加唔洗講

親和力先係女團分高下既關鍵
我諗絕大部份既ONCE都係睇埋綜藝先真正咁飯上

至於你話風格單一 其實都係商業考量姐
當你心亂如麻既STYLE都係咁HIT得
銷量同男團比都唔失禮個陣
點解要冒風險推其他風格?
當然每種風格都會有睇厭既一日
到時轉我都唔相信佢地會CARRY唔到

講到其他女團咁值得紅
咁你地咪買多幾隻專支持下
係唔值得紅既最終都會沉既
但我就暫時睇唔到有依個跡象

利申: 乜女團都有睇下 但飯上既只有TWICE

手足你講真相佢地邊度接受到 呢兩團唱到成pat野啲人都話正
總之三團都係靠公司

以前2ne1 同有隊叫glam啲歌都幾正

無話贏唔贏既，你覺得BP啲歌好聽啲，我尊重你的意見，但Twice都有認真唱歌同唱得好既時候，隨便攞一個唔係認真表演緊的舞台嚟講Twice係垃圾，我覺得係好唔公平。

題外話︰
我覺得BP的音樂其實係好有市場，睇佢地之前出幾首歌的反應就知，係唔知YG搞乜唔落力幫佢地宣傳同CB，綜藝都少到可憐。如果YG用JYP推Twice的力度去推BP，絕對可以開發出可愛風以外的新市場，吸引更多無聽開Kpop既人加入Kpop。

如果係因為音質差 細聲 唔清楚 冇聲or得氣聲就話唔可以因為咁而認定唱得差姐
但走音
算啦 你都解釋唔到

咁唔知可唔可以俾個twice認真唱同唱得好既片我睇 要live喎 唔係fans未睇過

有晒墊底聲都話唱得好
once隻耳真係勁

堅合格啦
連umji都唱得咁好
秒殺twice班廢閪

once d護航力....

即係你覺得出咗道嘅佢哋唱功有咁上下
有無見到多腎momo sana mina炒哂車

54係可以一句都無 kai比起黎其實好多

而家係講緊佢地連idol最基本嘅唱功都冇呀
已經冇話要佢地唱到mmm咁

基本係講唱啱音

做得練習生都有番咁上下 出到道更加唔洗講
哪來的自信 明明炒曬車
我只係知 audition嘅人 大部分唱功都好過佢地 而家咁樣 好難唔令我去諗一開始個算盤都只係recruit靚樣去堆砌呢個商品 當然呢樣野無錯 不過唱功方面都係事實啊

係咪講緊唱E X O條友

睇返我上幾個Post啲片

第一段係Sugarman入面唱既，子瑜第一句攞咪出嚟果下明顯聽到大小聲，可以證明係Live。

第二段係大學表演，中間志效唱錯咗Sana果Part，成段聲都變咗係志效

第三段係志效的非公開Melody Project，Live band + Singing Live

第四段係最近上Music Core唱的Live，不過有墊聲，你覺得無參考價值可以唔睇

我唔係想證明Twice有幾出眾，只係唔想佢地既努力俾啲盲反既人隨便講幾句就變成垃圾。

我訓先啦，聽日早機去美國做野一個星期，應該無乜時間上連登，返嚟有機會再post多啲好既Twice舞台出嚟

冇話志效 子瑜點
係講緊炒撚晒車嗰堆
e.g 日本line 多腎

16 我覺得係一個呃到人入坑既節目

真心好睇既

不過個節目修晒音

出道後咪見真章囉

16 唱得果D都Foul走晒

twice 主唱line果三件去其他團最多咪副唱

exo最靚仔最大鵰果個(好似係)

我都想講 見樓上咁有誠意 其實我覺得志效係OK嫁 雖然唔係好勁好勁個隻 但主唱佢都做到 子瑜都係個個encore炒車片俾我睇到佢開口唱得唔錯 不過其他人

係啊 佢既首本名句
但係最近d歌都無呢句所以有d歌係一句都無既
佢自己都知自己唱歌屎架啦

藍字同意

又講進步緊
又轉移視線到所謂觀眾緣上
倒頭來都係用銷量打飛機
避開基本唱功舞技既問題

鍾意TWICE盲目到要幫JYP含撚護航
衰在佢自己本身都唔係唱得

原來有修音 不嬲無睇呢啲選人show唔知添 仲r爆頭而家唱成咁當初點選

佢真係好花瓶但又好撚靚仔
不過世勛本身係咩定位

應該上得節目好多都修曬?

如果冇台獨事件
子瑜應該同蝗+2一樣著緊五星旗衫唱國語歌

成件事就係練習生入面揀D靚既出黎
冇考慮過唱同跳
momo咁既跳舞水平係練習生入面都唔算強果類啦

其實大家都明 你個算盤係 靚女+ 日本成員吸日飯 + 台灣成員吸台飯 （+/-中國飯雖然fail左）咁咪認左佢你捨棄左唱功同舞囉 又要係度死撐唱功或者避而不談 咁完咩

又真係搵唔到喎
就好似今次cb咁 已經有幾個live有人走音 破音 唱唔岩音 仲要對比其他女團呢首歌都唔係好難唱

好似likey咁 幾乎場場都咪嘴 要聽100%真唱竟然要去encore stage先聽到 試問邊個團可以做到咁

志效唔錯架喇 話嗮練咗十年
其他人天生vocal range都唔算低
穩定性同夠唔夠氣係可以練架
但佢地有冇落苦工練呢
唔好話大家埋沒佢地嘅努力啦
同埋 咩叫盲反
話人樣衰 人身攻擊就叫為反而反
依家實實在在咁攞片攞證據黎批評都叫盲反咩

Lee hi呀 我都好掛住佢

邊撚個搵apink同twice比

得罪講句apink隊內唱得較差既初瓏同娜恩都好過twice唱得最好𠴱個啦 其餘4個更加唔洗講 夏榮出道之後個進步大到

話說當時又有人話佢地扮事故博出位

算啦我覺得時間證明一切
無可否認佢地而家真係好紅
如果過多兩三年佢地仲紅到咪俾佢地威
就算係少時呢d上晒神枱當年都係有俾人質疑
我都覺得其實idol都唔一定要唱功好跳舞勁
但靠賣下樣呀賣下可愛賣得幾耐
9個入面都冇咩邊個夠實力擔到大旗咁
咁繼續落去都好難捱

咁又誇咗少少
客觀睇又唔覺apink依兩個會好過志效娜璉

記得開定2
每次CB都有你地，TWICE真幸福

燈到咁行都畀nilo截 無天理

愈反愈紅

自從Nichkhun醉駕單野 佢地係韓國幾乎收哂皮
但係幾個成員係日本solo成績其實都好出色
係日本先紅
但個個以為miss A Twice撐起JYPE
我既2PM bb呀

主舞同門面
但佢真係靠個樣就殺哂

其實twice debut stage個個都真唱係事實，不過近年黎紅咗少咗好多真唱亦都係事實。我覺得個個團都會喺後面墊音，但係好明顯佢地有唱，志效仲唱到變晒樣

睇過bp snsd apink嘅團綜，但係覺得twice先係真正friend底嘅一堆人，可以講心底說話 所以子瑜都夠膽串班姐姐，而唔係成日敬敬重重好似同事咁。至於你地成日講嘅娜璉, 真心覺得佢係大細路，係有少少大小姐脾氣不過完全唔會係西女人。twice入面個個都同佢有傾有講，仲乜都話nayeon unnie黎做，佢都係笑笑口照做。

最後，如果你係真心覺得討厭twice 咁你有你撐你自己啲團，我有我撐twice。但係如果你係因為其他人反你又反呢種心態，我真心睇你唔起。

五音不全

志效七年演員，三年主唱（好似係）
咁係twice黎講
佢都算盡責
要真唱果陣一定出聲
好過日本line靠發姣靠嗲聲黎呃fans過骨

其實個個fans都會覺得自己飯嗰隊係私下好friend好有團魂架啦
硬係要話其他隊唔係真正friend

once講咩都有位入架啦 呢啲主觀嘢我冇逼你一定要咁諗，我講我自己嘅諗法要你地同意晒咩？

咁我覺得鬧得既都想twice生性

有咁既人氣
如果有返咁上下實力
咁咪大把人服囉

對於一個出道接近三年既組合
要佢完整真唱唱到一句歌詞
呢個要求唔過份呀

上面有片連gfd個umji都真唱到
人地非主唱都肯出聲
邊似twice一到要真唱
自己part就推枝mic比人

睇翻blackpink mamamoo 高下立見

痴線 apink唔夠真正friend底？
個個隊員friend過夾band啦
同埋個個因為初瓏一句 續晒約
起碼唔會好似娜璉咁下下都西住面做人

點解ONCE可以咁撚ON9

我覺得 你可以主觀意見TWICE最FRIEND 但係你唔使講到 好似其他都唔FRIEND咁囉
利申: 非BP APINK 飯 佢地真FRIEND假FRIEND都唔關我事

講真做得團綜唔friend都要扮到好friend啦
講真心話 串姐姐 唔係同事關係 大把團做到啦
建議你睇下mamamoo團綜就咩叫真friend同強大嘅綜藝感

mamamoo團綜未睇過所以對比唔到嘅，但係咩團嘅fans都會有判斷能力嘅，唔係kpop點吸引世界各地嘅fans呢

韓國就係垃圾

究竟啲once知唔知呢個post由頭到尾都係講緊twice人氣同實力不成正比，啲once走哂入嚟同我講twice好有親和力，大家好friend，仲要講到其他團唔friend咁

得twice全部係fd底 其他團就同事關係 once好叻叻豬

唔好被害妄想症啦好心
而家唔係跟風反twice
講緊唱功舞技等基本功不足
呢樣係客觀事實
永遠都有班護主攞其他方面黎做藉口辯護不願面對
咩觀眾緣親和力綜藝感公司商業考慮
團魂進步緊多行程臭蟲論人生攻擊其他團

盲嘅？唔見我第一段講緊佢地係咪唱live啲嘢咩？親和力嗰part係解釋點解我會飯佢地姐，我都冇話其他團唔friend，之不過twice係真心friend之嘛。我想話你呢種人好撚噁心，人地講開你就講，人地唔反你就唔comment 又鍾意執住少少嘢黎講黎講去，無非都係嗰幾樣嘢。又話once呢樣once嗰樣，其實最雙重標準就係你呢種人。最後都係嗰句，係紅就係會紅，係冧就係會冧。twice加油

得twice係真心friend
其他團就hi bye friend

無飯女團 純粹以實力去睇
TWICE的確唔值 鐵一般既事實

親和力都講 好多團都有喇 唔講親和力喇
講下個人技(?)
TWICE既個人技係咪得所謂撒嬌
幾十歲人好心搵返自己條痢

紅色嗰句都係想話我跟風插twice姐，其實我都係第一次喺呢個post度留言，我上面主要都係講緊啲once講嘢離題姐，冇評論過twice點點點喎？仲要無啦啦畀你話我噁心
仲有藍色嗰句，我邊度雙重標準？

紅字都唔知想點
人地開POST我加入討論又話我跟風反
如果我自己開POST你又話我帶頭盲反嫁啦
由頭到尾都係講緊佢地唱歌唔得 咁都叫盲反
根據你理論呢啲反對聲音應該唔可以存在

d once 好勁
睇完twice d 團綜就知其他團唔fd

好叻喎又重複上面啲人啲point
唔知叫你跟尾狗好定冇腦好呢

btw一comment就引晒啲狗出黎負皮都幾過癮

啱啱起咗你底，原來你都幾為恐世界不亂架喎，乜都有得你嘈 正八婆

以前成日聽到有人話once好撚黑人憎 我都唔知點解
而家終於見識到 咁鍾意踩低其他團黎抬高twice 有人批評佢地就話人地係狗 學到野

完post前又見識到一個低質once

咁建議你不妨睇睇上面，裸女都po得出黎究竟邊個過分。

吸下once入黎俾大家見識下都好
話once大多數弱智唔係冇依據

咁多個留言你係要揀唯一一個極端既黎講 都冇人理過個留言

果個on9無啦啦自爆做烈士, 關話Twice唱功咩事呀

條友周圍都有po 根本唔關事

就快1001